<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carnet de thèse</title>
    <link>https://carnetdethese.github.io/</link>
    <description>Recent content on Carnet de thèse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 19:16:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://carnetdethese.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les outils informatiques au service de la recherche #1</title>
      <link>https://carnetdethese.github.io/posts/outils-info-1.md/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:16:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.github.io/posts/outils-info-1.md/</guid>
      <description>La première série de billet publiée sur ce blog aura pour objet la présentation de différents outils informatiques utiles à la recherche en droit et en sciences humaines. Ici, nous allons présenter Zotero, un gestionnaire de bibliographie extrêmement puissant et polyvalent. Ses possibilités sont si importantes que plusieurs billets seront nécessaires pour traiter d&amp;rsquo;un maximum de ses capacités. Pour l&amp;rsquo;heure, voyons ce qu&amp;rsquo;il est, ce dont il est capable de faire, et comment il peut nous aider à rendre notre travail plus efficace&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>https://carnetdethese.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 20:50:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.github.io/about/</guid>
      <description>Qui écrit ici ? Je m&amp;rsquo;appelle Alexandre Mimms et je suis actuellement doctorant en droit public à l&amp;rsquo;Université Paris 2 - Panthéon Assas. Par prévention, sachez que l&amp;rsquo;Université n’entend donner aucune approbation ni improbation aux opinions émises sur ce blog ; ces opinions doivent être considérées comme propres à leur auteur - qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse de moi ou d&amp;rsquo;un·e invité·e.
Au fur et à mesure, je souhaiterais inviter des camarades à participer à l&amp;rsquo;activité du blog, afin de construire un récit croisé de l&amp;rsquo;expérience de thèse, et plus largement de recherche.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
