<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carnet de thèse</title>
    <link>https://carnetdethese.amimms.fr/</link>
    <description>Recent content on Carnet de thèse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 22:33:51 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://carnetdethese.amimms.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nommer les fichiers</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/nommer-fichier/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 22:33:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/nommer-fichier/</guid>
      <description>On pourrait m&amp;rsquo;accuser de chercher la petite bête dans le détail, et on aurait sûrement raison. Sans doute la question du nom de nos fichiers informatiques n&amp;rsquo;a pas une si grande importance que ça&amp;hellip; Pourtant, il me semble que proposer des pistes pour une meilleure gestion des noms pourrait permettre de limiter certains problèmes que l&amp;rsquo;on peut rencontrer sur le long terme.
Il y a quelque temps, un mème tournait sur les groupes de graphic design, mais qui pourrait tout aussi s&amp;rsquo;appliquer à toute activité dont le produit est un document informatique :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsidian - Introduction</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/obsidian-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 12:25:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/obsidian-introduction/</guid>
      <description>Ce billet a pour objectif de présenter un outil de gestion de connaissances gratuit et efficace : Obsidian. Je continue les réflexions commencées ici.
Obsidian ? Obsidian est un outil informatique de gestion de connaissances. Il appartient à une catégorie de programmes informatiques dont le but est d&amp;rsquo;organiser des notes et des fichiers divers. Parmi les programmes concurrents, on trouve :
Evernote ; OneNote ; Notion ; LogSeq ; RoamResearch ; etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une base de données ?</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/base-donnees.md/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 10:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/base-donnees.md/</guid>
      <description>La base de données est encore assez mal comprise par beaucoup de chercheurs en sciences humaines. Si l&amp;rsquo;on comprend, pour la plupart d&amp;rsquo;entre nous, l&amp;rsquo;idée de s&amp;rsquo;affranchir de fiches, d&amp;rsquo;accélérer le travail et de faciliter la recherche, la prise en main de ces outils (encore très neufs pour nous) demeure problématique. Je me permets ici, sur l&amp;rsquo;invitation aimable d&amp;rsquo;Alexandre, le propriétaire de ce magnifique blog, de partager quelques tips qui faciliteront sans doute le travail du chercheur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python &amp; Regex - application pratique</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/regex-python/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:20:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/regex-python/</guid>
      <description>Pendant un an, mes fiches de lecture étaient organisées sous forme de tableau Markdown, comme celui-ci :
| Pages | Citation | Commentaire | | - | - | - | | 12 | citation quelconque | commentaire quelconque | Aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;ai cessé de faire ainsi, car je me suis rendu compte que ce n&amp;rsquo;était pas le plus efficace. Pas que ça ne l&amp;rsquo;était pas de manière absolue &amp;ndash; je m&amp;rsquo;en suis convenue &amp;ndash; mais en raison du processus de travail que j&amp;rsquo;applique aujourd&amp;rsquo;hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éléments d’introduction à une hantologie de la thèse</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/hantologie-these/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 21:35:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/hantologie-these/</guid>
      <description>« Haunting, then, can be construed as a failed mourning. It is about refusing to give up the ghost or – and this can sometimes amount to the same thing – the refusal of the ghost to give up on us. The spectre will not allow us to settle into/for the mediocre satisfactions one can glean in a world governed by capitalist realism. »
M. Fischer, Ghosts of my Life</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown ou l&#39;appel de la simplicité</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/mardown-simplicite/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 10:47:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/mardown-simplicite/</guid>
      <description>Microsoft Word et LibreOffice ont plusieurs qualités qui en font les outils de prédilection pour écrire. Ils sont bien conçus, polyvalents, esthétiquement plaisants (vrai pour Word, moyennement pour LO, je le reconnais), et surtout, ils font très bien ce qu&amp;rsquo;on attend d&amp;rsquo;eux : construire des documents écrits qui peuvent être partagés sans honte.
Le problème, c&amp;rsquo;est que&amp;hellip; voilà : ils sont lourds, produisent des documents qui deviennent difficilement gérables passé un certain nombre de pages, sont dans un format qui est souvent difficilement convertible et ils conduisent à une forte procrastination &amp;ndash; j&amp;rsquo;avais souvent l&amp;rsquo;impression de passer plus de temps à mettre en forme qu&amp;rsquo;à écrire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;activité matérielle de la recherche - réflexions</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/outils-info-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 18:57:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/outils-info-2/</guid>
      <description>Ce deuxième billet relatif aux outils numériques présente quelques interrogations au sujet de l&amp;rsquo;activité matérielle de la recherche &amp;ndash; j&amp;rsquo;entends par là le processus par lequel s&amp;rsquo;opère la récolte, la classification, le traitement et la restitution des informations.
Lorsque j&amp;rsquo;ai commencé la thèse, je souhaitais éviter les problèmes que j&amp;rsquo;avais rencontrés durant la préparation de mon mémoire de Master 2. Les problèmes étaient les suivants :
Organisation catastrophique des notes : j&amp;rsquo;avais un unique dossier appelé &amp;ldquo;Mémoire&amp;rdquo; dans lequel j&amp;rsquo;avais entreposé, pêle-mêle : les fichiers pdf des articles de ma bibliographie ; un fichier appelé &amp;ldquo;notes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zotero #1</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/01/outils-info-1.md/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:16:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/01/outils-info-1.md/</guid>
      <description>La première série de billets publiée sur ce blog aura pour objet la présentation de différents outils informatiques utiles à la recherche en droit et en sciences humaines. Ici, nous allons présenter Zotero, un gestionnaire de bibliographie extrêmement puissant et polyvalent. Ses possibilités sont si importantes que plusieurs billets seront nécessaires pour traiter d&amp;rsquo;un maximum de ses capacités. Pour l&amp;rsquo;heure, voyons ce qu&amp;rsquo;il est, ce dont il est capable de faire, et comment il peut nous aider à rendre notre travail plus efficace&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>https://carnetdethese.amimms.fr/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 20:50:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.amimms.fr/about/</guid>
      <description>Qui écrit ici ? Je m&amp;rsquo;appelle Alexandre et je suis actuellement doctorant en droit public.
J&amp;rsquo;aimerais, dans le futur inviter des camarades à participer à l&amp;rsquo;activité du blog, afin de construire un récit croisé de l&amp;rsquo;expérience de thèse, et plus largement de recherche.
Pourquoi avoir créé un blog ? La première raison justifaint la création de ce blog est l&amp;rsquo;envie de partager l&amp;rsquo;expérience de la thèse. La vie d&amp;rsquo;un·e doctorant·e demeure assez obscure pour beaucoup.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
