<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carnet de thèse</title>
    <link>https://carnetdethese.github.io/</link>
    <description>Recent content on Carnet de thèse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2023 21:35:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://carnetdethese.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Éléments d’introduction à une hantologie de la thèse</title>
      <link>https://carnetdethese.github.io/posts/hantologie-these/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 21:35:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.github.io/posts/hantologie-these/</guid>
      <description>« Haunting, then, can be construed as a failed mourning. It is about refusing to give up the ghost or – and this can sometimes amount to the same thing – the refusal of the ghost to give up on us. The spectre will not allow us to settle into/for the mediocre satisfactions one can glean in a world governed by capitalist realism. »
M. FISCHER, Ghosts of my Life</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown ou l&#39;appel de la simplicité</title>
      <link>https://carnetdethese.github.io/posts/mardown-simplicite/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 10:47:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.github.io/posts/mardown-simplicite/</guid>
      <description>Microsoft Word et LibreOffice ont plusieurs qualités qui en font les outils de prédilection pour écrire. Ils sont bien conçus, polyvalents, esthétiquement plaisants (vrai pour Word, moyennement pour LO, je le reconnais), et surtout, ils font très bien ce qu&amp;rsquo;on attend d&amp;rsquo;eux : construire des documents écrits qui peuvent être partagés sans honte.
Le problème, c&amp;rsquo;est que&amp;hellip; voilà : ils sont lourds, produisent des documents qui deviennent difficilement gérables passé un certain nombre de pages, sont dans un format qui est souvent difficilement convertible et ils conduisent à une forte procrastination &amp;ndash; j&amp;rsquo;avais souvent l&amp;rsquo;impression de passer plus de temps à mettre en forme qu&amp;rsquo;à écrire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;activité matérielle de la recherche - réflexions</title>
      <link>https://carnetdethese.github.io/posts/outils-info-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 18:57:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.github.io/posts/outils-info-2/</guid>
      <description>Ce deuxième billet relatif aux outils numériques présente quelques interrogations au sujet de l&amp;rsquo;activité matérielle de la recherche &amp;ndash; j&amp;rsquo;entends par là le processus par lequel s&amp;rsquo;opère la récolte, la classification, le traitement et la restitution des informations.
Lorsque j&amp;rsquo;ai commencé la thèse, je souhaitais éviter les problèmes que j&amp;rsquo;avais rencontrés durant la préparation de mon mémoire de Master 2. Les problèmes étaient les suivants :
Organisation catastrophique des notes : j&amp;rsquo;avais un unique dossier appelé &amp;ldquo;Mémoire&amp;rdquo; dans lequel j&amp;rsquo;avais entreposé, pêle-mêle : les fichiers pdf des articles de ma bibliographie ; un fichier appelé &amp;ldquo;notes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zotero #1</title>
      <link>https://carnetdethese.github.io/posts/outils-info-1.md/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:16:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.github.io/posts/outils-info-1.md/</guid>
      <description>La première série de billets publiée sur ce blog aura pour objet la présentation de différents outils informatiques utiles à la recherche en droit et en sciences humaines. Ici, nous allons présenter Zotero, un gestionnaire de bibliographie extrêmement puissant et polyvalent. Ses possibilités sont si importantes que plusieurs billets seront nécessaires pour traiter d&amp;rsquo;un maximum de ses capacités. Pour l&amp;rsquo;heure, voyons ce qu&amp;rsquo;il est, ce dont il est capable de faire, et comment il peut nous aider à rendre notre travail plus efficace&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>https://carnetdethese.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 20:50:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://carnetdethese.github.io/about/</guid>
      <description>Qui écrit ici ? Je m&amp;rsquo;appelle Alexandre et je suis actuellement doctorant en droit public à l&amp;rsquo;Université Paris 2 - Panthéon Assas. Par prévention, sachez que l&amp;rsquo;Université n’entend donner aucune approbation ni improbation aux opinions émises sur ce blog ; ces opinions doivent être considérées comme propres à leur auteur - qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse de moi ou d&amp;rsquo;un·e invité·e.
J&amp;rsquo;aimerais, dans le futur inviter des camarades à participer à l&amp;rsquo;activité du blog, afin de construire un récit croisé de l&amp;rsquo;expérience de thèse, et plus largement de recherche.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
