<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fil d'actualité on Carnet de thèse</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/</link><description>Recent content in Fil d'actualité on Carnet de thèse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 09:14:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://carnetdethese.amimms.fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Finir la thèse - le tracker de mots</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2026/02/finir-these/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:14:19 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2026/02/finir-these/</guid><description>&lt;p&gt;Il y a un an, je faisais le souhait d&amp;rsquo;alimenter ce blog un peu plus régulièrement&amp;hellip; Pari non tenu !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au cours de 2025, j&amp;rsquo;ai cherché à me concentrer sur la thèse pour avancer au maximum &amp;ndash; ce qui ne fut pas toujours très facile, d&amp;rsquo;autant plus avec les enseignements qui demandent du temps de préparation et de correction !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cette année sera différente. Ma résolution 2026 : finir le manuscrit et soutenir ! 😉&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le module Légifrance Intégration est-il malmené ?</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2025/03/fin-du-game/</link><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 16:49:33 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2025/03/fin-du-game/</guid><description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;arrivée du navigateur interne d&amp;rsquo;Obsidian, le &lt;em&gt;Web Viewer&lt;/em&gt; et du &lt;em&gt;Web Clipper&lt;/em&gt; ont remis en cause l&amp;rsquo;existence du module Légifrance Intégration.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="web-clipper-pour-les-juristes"&gt;Web Clipper pour les juristes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avec le Web Clipper, il est possible de créer des modèles de notes pour certains contenus web tout en naviguant depuis votre navigateur préféré. On peut, de cette manière, paramétrer un modèle de notes permettant d&amp;rsquo;enregistrer une vue personnalisée de la page dans Obsidian, sans aucune autre action de notre part qu&amp;rsquo;un simple clic. Il est aussi possible, grâce à l&amp;rsquo;extension, de faire des annotations et surligner le texte sur la page web et enregistrer le tout dans Obsidian.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>NocoDB Magic - Gestion des groupes de TD</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2025/01/nocodb-magic/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:13:10 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2025/01/nocodb-magic/</guid><description>&lt;p&gt;La nouvelle année amène son lot de bonnes résolutions. J&amp;rsquo;ai un peu délaissé ce blog durant 2024, ce à quoi j&amp;rsquo;aimerais remédier cette année. Pour cela, je vais me concentrer sur des billets plus courts, me permettant (je l&amp;rsquo;espère), de publier un peu plus. Stay tuned.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce premier billet de l&amp;rsquo;année, j&amp;rsquo;aimerais partager quelques idées sur l&amp;rsquo;utilisation des bases de données pour une meilleure gestion (je l&amp;rsquo;espère aussi) des informations relatives aux groupes de TD que nous avons en tant qu&amp;rsquo;enseignant•es.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tutoriel vidéo - Legifrance intégration</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/05/tutoriel-video/</link><pubDate>Thu, 30 May 2024 11:47:33 +0200</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/05/tutoriel-video/</guid><description>&lt;p&gt;Pour faciliter la prise en main du module &lt;em&gt;Légifrance Intégration&lt;/em&gt;, j&amp;rsquo;ai fait un petit tutoriel vidéo que vous pouvez retrouver ici :&lt;/p&gt;
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"&gt;
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/yfMnuPNtTqM?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;</description></item><item><title>Un module pour les juristes sur Obsidian</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/04/26/module-legifrance-billet.md/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:12:20 +0200</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/04/26/module-legifrance-billet.md/</guid><description>&lt;div class="callout callout-warning"&gt;
 &lt;div class="callout-content"&gt;&lt;em&gt;UPDATE 27 mai 2024&lt;/em&gt; : Le module a été approuvé par l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;Obsidian et intégré au Store interne du logiciel ! Vous pouvez dorénavant le retrouver directement sans passer par la méthode décrite ci-dessous.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;Depuis que j&amp;rsquo;ai découvert que Légifrance avait droit à son API, je n&amp;rsquo;avais qu&amp;rsquo;une idée en tête : intégrer Légifrance dans Obsidian. C&amp;rsquo;est maintenant chose faite, en partie, pour les décisions de justice !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le module est en attente de validation par l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;Obsidian pour intégrer le &lt;em&gt;store&lt;/em&gt; interne de l&amp;rsquo;application. Mais vous pouvez d&amp;rsquo;ores et déjà le télécharger sur la &lt;a href="https://github.com/carnetdethese/legifrance-integration/"&gt;page GitHub du projet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pour les juristes : Dalloz et d'autres sur Zotero !</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/04/18/connecteur-dalloz/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:34:36 +0200</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/04/18/connecteur-dalloz/</guid><description>&lt;p&gt;Edit : depuis la publication de ce billet, j&amp;rsquo;ai ajouté 4 autres connecteurs, qui sont aussi en attente de validation :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dalloz Bibliothèque ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lextenso ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jus Politicum ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vie Publique.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Une grande frustration quand on commence à utiliser Zotero quand on est juriste : peu sont les bases de données juridiques françaises à avoir eu droit à leurs connecteurs Zotero. Condamnés à rentrer manuellement les informations, on a pour beaucoup, je pense, pensé que le logiciel était difficilement utilisable avec Dalloz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Read It Later - présentation d'Omnivore</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/02/read-it-later/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 21:26:13 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/02/read-it-later/</guid><description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Oh il a l&amp;rsquo;air chouette cet article ! Mais il est super long&amp;hellip; Je n&amp;rsquo;aurai jamais le temps de le lire avant mon TD !&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Même si vous avez 40 minutes de transport en commun tous les matins, il arrive fréquemment de ne plus avoir de temps pour lire ou finir un article de blog, de journal, ou même un livre, avant de commencer la journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour résoudre ce désagrament &amp;ndash; qui, il faut le reconnaître, est assez mondain &amp;ndash; plusieurs services sont apparus ces dernières années pour offrir aux utilisatrices et utilisateurs la possibilité de centraliser et d&amp;rsquo;organiser leurs lectures pour plus tard. L&amp;rsquo;idée principale est d&amp;rsquo;avoir un lieu unique où envoyer toutes ses lectures, afin de pouvoir les lire plus tard.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ateliers à l'école doctorale</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/02/ateliers-info/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 18:34:36 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2024/02/ateliers-info/</guid><description>&lt;p&gt;Avec mon camarade Jan B., nous avons organisé un cycle d&amp;rsquo;ateliers dédiés à l&amp;rsquo;exploration de quelques outils numériques utiles à la recherche universitaire. Ces ateliers ont lieu grâce à nos écoles doctorales, qui ont accepté de soutenir ce projet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rendre accessible certains éléments dont nous avons parlé, j&amp;rsquo;ai mis en ligne quelques ressources tirées de mon système personnel, fondé sur Obsidian. Vous pouvez retrouver tout cela à l&amp;rsquo;adresse suivante : &lt;a href="https://carnetdethese.amimms.fr/ressources/"&gt;https://carnetdethese.amimms.fr/ressources/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La sauvegarde des données de travail - principes</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/10/sauvegarde/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:00:20 +0200</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/10/sauvegarde/</guid><description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;une de mes plus grandes peurs, sans doute partagée par beaucoup, est de perdre l&amp;rsquo;intégralité de mon travail de thèse. Pour cette raison, il me semble essentiel de mettre en place des stratégies de sauvegarde efficaces de mon travail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec le développement des clouds, on a souvent l&amp;rsquo;impression que nos données sont protégées, tout le temps, partout. Qu&amp;rsquo;une fois notre smartphone ou ordinateur éteint, &amp;ldquo;le cloud&amp;rdquo; est là pour délester toute la mémoire de son fardeau. En réalité, les risques de pertes de données sont nombreux : vols, pertes, casses, corruption du matériel (le &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt;) pour les causes physiques, mais aussi les défaillances &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; qui, sans être particulièrement fréquentes, peuvent être dévastatrices. Qui n&amp;rsquo;a jamais paniqué devant le fameux &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Blue_screen_of_death"&gt;blue screen of death&lt;/a&gt; ?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Organiser et annoter les PDF grâce à Zotero</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/09/zotero-2.md/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 18:06:21 +0200</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/09/zotero-2.md/</guid><description>&lt;p&gt;Je ne cesse de louer Zotero. Partout où je vais, je répète à l’envi, à qui veut l’entendre, que Zotero est l’outil le plus utile pour la recherche – et que sans lui, je serais sans doute incapable de garder la trace de tout ce que je consulte avec rigueur et méthode.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais Zotero n’est pas seulement un excellent gestionnaire de références bibliographiques : il est aussi un excellent organiseur de PDF et un annotateur hors pair.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nommer les fichiers</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/nommer-fichier/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 22:33:51 +0200</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/nommer-fichier/</guid><description>&lt;p&gt;On pourrait m&amp;rsquo;accuser de chercher la petite bête dans le détail, et on aurait sûrement raison. Sans doute la question du nom de nos fichiers informatiques n&amp;rsquo;a pas une si grande importance que ça&amp;hellip; Pourtant, il me semble que proposer des pistes pour une meilleure gestion des noms pourrait permettre de limiter certains problèmes que l&amp;rsquo;on peut rencontrer sur le long terme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a quelque temps, un &lt;em&gt;mème&lt;/em&gt; tournait sur les groupes de &lt;em&gt;graphic design&lt;/em&gt;, mais qui pourrait tout aussi s&amp;rsquo;appliquer à toute activité dont le produit est un document informatique :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Obsidian - Introduction</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/obsidian-introduction/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 12:25:06 +0200</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/05/obsidian-introduction/</guid><description>&lt;p&gt;Ce billet a pour objectif de présenter un outil de gestion de connaissances &lt;em&gt;gratuit&lt;/em&gt; et efficace : Obsidian. Je continue les réflexions commencées &lt;a href="https://carnetdethese.github.io/posts/outils-info-2/"&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="obsidian-"&gt;Obsidian ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://obsidian.md/"&gt;Obsidian&lt;/a&gt; est un outil informatique de gestion de connaissances. Il appartient à une catégorie de programmes informatiques dont le but est d&amp;rsquo;organiser des notes et des fichiers divers. Parmi les programmes concurrents, on trouve :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Evernote ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OneNote ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notion ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LogSeq ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RoamResearch ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lorsqu&amp;rsquo;on passe nos journées à lire et prendre des notes, un des problèmes les plus importants est celui de la &lt;em&gt;gestion des données&lt;/em&gt;. Avec le temps, l&amp;rsquo;accumulation de notes variées contribue à une forme de chaos généralisé. C&amp;rsquo;est ce chaos que vise à réorganiser &lt;em&gt;Obsidian&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Une base de données ?</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/base-donnees.md/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 10:58:00 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/base-donnees.md/</guid><description>&lt;p&gt;La base de données est encore assez mal comprise par beaucoup de chercheurs en sciences humaines. Si l&amp;rsquo;on comprend, pour la plupart d&amp;rsquo;entre nous, l&amp;rsquo;idée de s&amp;rsquo;affranchir de fiches, d&amp;rsquo;accélérer le travail et de faciliter la recherche, la prise en main de ces outils (encore très neufs pour nous) demeure problématique. Je me permets ici, sur l&amp;rsquo;invitation aimable d&amp;rsquo;Alexandre, le propriétaire de ce magnifique blog, de partager quelques &lt;em&gt;tips&lt;/em&gt; qui faciliteront sans doute le travail du chercheur.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Python &amp; Regex - application pratique</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/regex-python/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:20:25 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/regex-python/</guid><description>&lt;p&gt;Pendant un an, mes fiches de lecture étaient organisées sous forme de tableau Markdown, comme celui-ci :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;-webkit-text-size-adjust:none;"&gt;&lt;code class="language-markdown" data-lang="markdown"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;| Pages | Citation | Commentaire |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;| - | - | - |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;| 12 | citation quelconque | commentaire quelconque |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;ai cessé de faire ainsi, car je me suis rendu compte que ce n&amp;rsquo;était pas le plus efficace. Pas que ça ne l&amp;rsquo;était pas de manière absolue &amp;ndash; je m&amp;rsquo;en suis convenue &amp;ndash; mais en raison du processus de travail que j&amp;rsquo;applique aujourd&amp;rsquo;hui.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Éléments d’introduction à une hantologie de la thèse</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/hantologie-these/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 21:35:38 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/03/hantologie-these/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;« Haunting, then, can be construed as a failed mourning. It is about refusing to give up the ghost or – and this can sometimes amount to the same thing – the refusal of the ghost to give up on us. The spectre will not allow us to settle into/for the mediocre satisfactions one can glean in a world governed by capitalist realism. »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M. Fischer, &lt;em&gt;Ghosts of my Life&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dans son recueil d’essais &lt;em&gt;Ghosts of my life&lt;/em&gt; (Zero Books, 2014), le philosophe britannique Mark Fischer notait l’étymologie ambivalente du terme « hanter » en langue anglaise :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Markdown ou l'appel de la simplicité</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/mardown-simplicite/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 10:47:42 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/mardown-simplicite/</guid><description>&lt;p&gt;Microsoft Word et LibreOffice ont plusieurs qualités qui en font les outils de prédilection pour écrire. Ils sont bien conçus, polyvalents, esthétiquement plaisants (vrai pour Word, moyennement pour LO, je le reconnais), et surtout, ils font très bien ce qu&amp;rsquo;on attend d&amp;rsquo;eux : construire des documents écrits qui peuvent être partagés sans honte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le problème, c&amp;rsquo;est que&amp;hellip; voilà : ils sont lourds, produisent des documents qui deviennent difficilement gérables passé un certain nombre de pages, sont dans un format qui est souvent difficilement convertible et ils conduisent à une forte procrastination &amp;ndash; j&amp;rsquo;avais souvent l&amp;rsquo;impression de passer plus de temps à &lt;em&gt;mettre en forme&lt;/em&gt; qu&amp;rsquo;à écrire.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>L'activité matérielle de la recherche - réflexions</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/outils-info-2/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 18:57:31 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/02/outils-info-2/</guid><description>&lt;p&gt;Ce deuxième billet relatif aux outils numériques présente quelques interrogations au sujet de l&amp;rsquo;&lt;em&gt;activité matérielle&lt;/em&gt; de la recherche &amp;ndash; j&amp;rsquo;entends par là le processus par lequel s&amp;rsquo;opère la récolte, la classification, le traitement et la restitution des informations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque j&amp;rsquo;ai commencé la thèse, je souhaitais éviter les problèmes que j&amp;rsquo;avais rencontrés durant la préparation de mon mémoire de Master 2. Les problèmes étaient les suivants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Organisation catastrophique des notes&lt;/strong&gt; : j&amp;rsquo;avais un unique dossier appelé &amp;ldquo;Mémoire&amp;rdquo; dans lequel j&amp;rsquo;avais entreposé, pêle-mêle :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;les fichiers pdf des articles de ma bibliographie ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un fichier appelé &amp;ldquo;notes.odt&amp;rdquo; qui avait pour vocation de regrouper mes &amp;ldquo;réflexions&amp;rdquo; ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un fichier appelé &amp;ldquo;lectures.odt&amp;rdquo; ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;et tout un tas d&amp;rsquo;autres documents (&amp;ldquo;sans titres.odt&amp;rdquo; &amp;ndash; &amp;ldquo;plan.odt&amp;rdquo; &amp;ndash; &amp;ldquo;final.odt&amp;rdquo;, etc.) dont je finissais par oublier l&amp;rsquo;objet ;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cette organisation &lt;em&gt;formelle&lt;/em&gt; avait pour conséquence un sérieux manque de contexte et de compréhension globale du sujet. Comment avoir un aperçu de son sujet de recherche lorsque tout est éparpillé ? Comment créer du lien ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="trouver-des-solutions"&gt;Trouver des solutions&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je souhaitais à tout prix éviter de retomber dans un tel chaos, surtout pour un travail de thèse ayant vocation à se développer sur plusieurs années. Pour cela, une solution : trouver un outil capable de répondre à mes attentes et accompagner mon travail au mieux. Voici les critères auxquels devaient répondre cet outil :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zotero #1</title><link>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/01/outils-info-1.md/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:16:40 +0100</pubDate><guid>https://carnetdethese.amimms.fr/posts/2023/01/outils-info-1.md/</guid><description>&lt;p&gt;La première série de billets publiée sur ce blog aura pour objet la présentation de différents outils informatiques utiles à la recherche en droit et en sciences humaines. Ici, nous allons présenter &lt;em&gt;Zotero&lt;/em&gt;, un gestionnaire de bibliographie extrêmement puissant et polyvalent. Ses possibilités sont si importantes que plusieurs billets seront nécessaires pour traiter d&amp;rsquo;un maximum de ses capacités. Pour l&amp;rsquo;heure, voyons ce qu&amp;rsquo;il est, ce dont il est capable de faire, et comment il peut nous aider à rendre notre travail plus efficace&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>